# Задание для самостоятельной разработки

## Процесс разработки

Необходимо разработать программу, используя процесс Test Driven Development.

Решение должно состоять из серии коммитов.

Каждому студенту необходимо коммитить изменения в свой клон основного репозитория по следующей схеме.

Первым идёт коммит с тестами, которые фиксируют требования к реализации, и файлом TODO, в котором неформально сформулированы требования или ожидания к реализации.

Далее идут коммиты с кодом, которые в конечном итоге реализуют требования и соответствуют тестам.

По завершению основной функциональности студент создает запрос на слияние изменений в основной репозиторий (Merge Request), в котором преподаватель делает замечания. Процесс продолжается итеративно.

Литература:
1. TDD
* Kent Beck. Test-Driven Development By Example
* David Astels. Test-Driven Development: A Practical Guide
2.    Рефакторинг
* Мартин Фаулер. Рефакторинг.


## Continuous Integration (CI)
Язык тестов и реализации можно выбрать по своему усмотрению.

Необходимо, чтобы была возможность вести TDD разработку и встраивать вспомогательные инструменты в CI.
1. наличие фреймворка для написания и запуска unit тестов;
2. наличие инструментов для сбора покрытия.

В проекте необходимо использовать CI, в который должно быть встроено, не меньше одного инструмента по каждому пункту: 
* автоматического unit тестирования и сбора покрытия (может использоваться два инструмента),
* статического анализа,
* динамического анализа (например, для профилирования).

В части покрытия необходимо достигнуть 100% покрытия:
1. по строчкам кода,
2. по ветвлениям в коде,
3. еще одного критерия по собственному выбору.

## Задание

Необходимо разработать мультивалютный счёт.

Счёт номинирован в некоторой валюте. Например, российский рубль. Валюта счёта указывается в момент создания. Может быть произвольная валюта из списка.

На счёт можно класть деньги, и можно снимать деньги в любой валюте. При добавлении денег или снятии происходит внутренний пересчёт по курсу банка в валюту счёта, и операция выполняется в валюте счёта.

Кроме того, можно переводить между счетами. Если счета номинированы в разных валютах, автоматически проиходит внутренний пересчёт по курсу банка в валюту счёта назначения.

Систему кросс-курсов поддерживает банк. Кросс-курсы валют не зависят от счета, и являются общими для всех счетов банка. Требуется, чтобы кросс-курсы были согласованы:

Если C1 - курс между валютами A и B, а С2 - курс между валютами B и C, то курс между валютами А и С равен C3 = С1*С2


